恒指公司稱 現認定阿里必入恒指仍言之尚早

恆指公司在新一篇網誌中表示，雖然將於８月的季檢開始考慮納入同股不同權（ＷＶＲ）及第二上巿公司，但現在便認定市值逾4萬億元的阿里巴巴（09988）必然晉身恒指成分股，始終言之尚早。恆指顧問委員會將對恆指公司提供的選擇進行分析，經仔細商討敲定成份股變換決定。阿里3時15分報194.9元，上升0.7%。

除了市值比現已屬藍籌的騰訊（00700）還要高，阿里每日成交額逾40億港元，為本地規模最大及其中一間成交最活躍的上巿公司。

恒指公司又表示，恆指作為市場重要指標，用途非常廣泛及複雜，要改變編算方法著實不易，但不代表法則不能改變或一成不變，將成分股的選股範圍擴大至同股不同權及第二上巿公司，是反映市場狀況及用家需求，又指樂於聆聽市場聲音，在回應社會變化的同時，亦會致力維護不同持份者的利益。

市場早看好阿里最終能染藍，除因市值屬港股最高，納入阿里亦有助恒指更能反映新經濟重要性日益增加的現實。

高盛發表報告指，假設三間公司納入恒指，阿里和美團的權重將達封頂上限的5%，並各有約13億美元（約100億港元）被動追入兩間公司股份，成為下次季檢大贏家。而小米則會佔恒指權重1%，被動資金有2.5億美元流入。

巴巴5%
美團5%
小米1%
騰訊10%
係時候諗吓邊隻股要降

是但啦，咪又係升

其實恆指未來必定變做睇ATM頭黎上落
所以預計大陸佬可以話冇我地中國公司,你恆指撚有得升咩

未來未來先算啦

未夠貴。等佢上250先納入等基金etf MPF 齊齊接

即係入硬啦